大機構受惠 故宮館收35億

2018年08月25日

大機構受惠 故宮館收35億

故宮館獲馬會大筆捐款建造，料2022年落成。資料圖片

【本報訊】《金融時報》指，馬會在過去10年只捐款予大型機構，分別將22%捐款撥予轄下公司，例如當中約28億元撥予活化前中區警署、中央裁判司署和域多利監獄組成的古蹟建築群（現命名「大館」）；另有2.4億元則撥予沒有盈利的公眾高爾夫球場。

細機構不獲相同待遇

其他大筆捐款同樣主要撥予大型機構或公司，例如捐予西九故宮博物館的35億元，以及海洋公園的5.9億元等。

一名不願具名的「中型」非牟利機構負責人向《金融時報》稱，資源充足的大機構通常可以獲得馬會的高額捐款；相反，規模較小、但同樣需要資源協助的機構，卻不獲相同待遇。

另外，報道批評馬會拒絕提供現有預留捐款的細項詳情，又拒絕透露每年接獲多少宗捐款申請、以及多少宗申請被拒等。相比於英國的大樂透基金（Big Lottery Fund）每年公開有關資料予公眾查閱，指馬會「應可做得更多」。報道引述立法會議員林卓廷的意見，認為賽馬會處理善款的狀況，應該交公眾仔細審閱。

■記者梁御和

上一則
上一則
管理層10年袋9億 多戒賭資助4倍

下一則
下一則
工聯會收財團捐款 鄭耀棠：有乜利益衝突？

管理層10年袋9億 多戒賭資助4倍

《金融時報》質疑捐款篤數 馬會：實報實銷